[AustrianAirlinesHQ.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:AustrianAirlinesHQ.jpg "fig:AustrianAirlinesHQ.jpg")

**奧地利航空**（）是[奧地利的](../Page/奧地利.md "wikilink")[國家航空公司](../Page/國家航空公司.md "wikilink")，為[漢莎航空集團旗下公司](../Page/汉莎航空.md "wikilink")\[1\]\[2\]\[3\]，亦是[星空聯盟成員](../Page/星空聯盟.md "wikilink")。總部位於奧地利首都維也納近郊的[施韋夏特](../Page/施韋夏特.md "wikilink")，營運基地為[維也納國際機場](../Page/維也納國際機場.md "wikilink")（VIE），重點城市為[因斯布魯克機場](../Page/因斯布魯克機場.md "wikilink")。旗下擁有子公司[蒂羅林航空](../Page/蒂羅林航空.md "wikilink")（奧地利飛箭航空）及[維也納航空](../Page/維也納航空.md "wikilink")\[4\]
。2006年，奧地利航空的總載客量約為1,000萬人次。

## 歷史

[Austrian.a320.arp.750pix.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Austrian.a320.arp.750pix.jpg "fig:Austrian.a320.arp.750pix.jpg")客機（現時公司塗裝）\]\]
[austrian.fokker70.750pix.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:austrian.fokker70.750pix.jpg "fig:austrian.fokker70.750pix.jpg")
奧地利航空成立於1957年9月30日，於1958年3月18日以[維克斯子爵式779開出首航班](../Page/維克斯子爵.md "wikilink")，由[奧地利](../Page/奧地利.md "wikilink")[維也納開往](../Page/維也納.md "wikilink")[英國](../Page/英國.md "wikilink")[倫敦](../Page/倫敦.md "wikilink")。奧地利航空是由Air
Austria及Austrian
Airways兩間航空公司合併而成的。1963年，奥地利航空获得了其第一架喷射客机[卡拉维尔客机](../Page/卡拉维尔客机.md "wikilink")。奧地利航空於1969年5月1日開辦跨大西洋航線，與[比利时航空聯營](../Page/比利时航空.md "wikilink")[維也納至](../Page/維也納.md "wikilink")[布魯塞爾及](../Page/布魯塞爾.md "wikilink")[紐約航線](../Page/紐約.md "wikilink")。

在2000年奥地利航空加入了星空聯盟。同年奥地利航空收購了勞達航空，於2001年2月15日收購了萊茵谷航空（Rheintalflug）。2004年10月1日奥地利航空和[勞達航空的飛行控制部合併](../Page/勞達航空.md "wikilink")，[勞達航空品牌只負責非定期航班](../Page/勞達航空.md "wikilink")。

2008年11月，和[漢莎航空宣佈取得奧地利工業股份集團](../Page/漢莎航空.md "wikilink")（ÖIAG）的股份，其中2%屬於奧航，使[漢莎航空得到奥地利航空控股權](../Page/漢莎航空.md "wikilink")\[5\]\[6\]。得到[歐洲委員會許可後](../Page/歐洲委員會.md "wikilink")，[漢莎航空在](../Page/漢莎航空.md "wikilink")2009年9月全面收購奧地利航空\[7\]。

自2010年2月4日起,維也納證券交易所把奧地利航空集團停牌\[8\]。

奧地利航空股權分佈：ÖIAG佔39.7%，流動股票佔43.5%，奧地利機構投資者佔10.3%，[法國航空佔](../Page/法國航空.md "wikilink")1.5%。奧地利航空全資擁有其附屬航空公司[奧地利飛箭航空及](../Page/奧地利飛箭航空.md "wikilink")[勞達航空](../Page/勞達航空.md "wikilink")（或譯作：維也納航空），以及佔有斯洛伐克航空62%股權。2004年10月1日，奧地利航空與[勞達航空的航班營運部門合併為單一部門](../Page/勞達航空.md "wikilink")，令勞達航空只成為包機服務的品牌。2005年1月，奧地利航空聘有5,163名員工。
[Austrian.oe-lbc.750pix.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Austrian.oe-lbc.750pix.jpg "fig:Austrian.oe-lbc.750pix.jpg")

## 目的地

奧地利航空主要經營來往[中歐及](../Page/中歐.md "wikilink")[東歐地區的航班](../Page/東歐.md "wikilink")，大部份都是由蒂羅林航空營運。

奧地利航空的最長程航線為[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")[墨爾本](../Page/墨爾本.md "wikilink")
(經[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink"))
及[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")[悉尼](../Page/悉尼.md "wikilink")
(經[吉隆坡](../Page/吉隆坡.md "wikilink"))，但由於載客量持續偏低，於2007年3月25日停止營運，2007年結束往[上海](../Page/上海.md "wikilink")、[加德滿都](../Page/加德滿都.md "wikilink")、[布吉](../Page/布吉.md "wikilink")、[馬累](../Page/馬累.md "wikilink")、[毛里求斯和](../Page/毛里求斯.md "wikilink")[可倫坡航線](../Page/可倫坡.md "wikilink")。

2006年奧地利航空決定把旗下4架A330-200和2架A340-300出售，使奧航每年能節省4,000萬歐元的支出。這些飛機售予[法國航空](../Page/法國航空.md "wikilink")，法國空軍和TAP葡萄牙航空。由於奧地利航空機隊中的[空中巴士客機數量減少](../Page/空中巴士.md "wikilink")，因此航空公司停辦一些長途航線服務。\[9\]。

奧地利航空是少數有經營戰後[伊拉克航線的航空公司](../Page/伊拉克.md "wikilink")\[10\]，2006年12月開始了[艾比爾航線](../Page/艾比爾.md "wikilink")，但於翌年結束\[11\]。2008年4月2日恢復了該航線\[12\]，2010年10月奧航開設了[孟買航線](../Page/孟買.md "wikilink")，[巴格達航線在](../Page/巴格達.md "wikilink")2011年6月8日開通。

2016年奥地利航空收購[維也納航空後再次恢復](../Page/維也納航空.md "wikilink")[香港至](../Page/香港國際機場.md "wikilink")[維也納航線](../Page/維也納.md "wikilink")。

### 航班代碼共享

奧地利航空與下列航空公司有代碼共享，\*代表是星空聯盟成員：

  - [亞德里亞航空](../Page/亞德里亞航空.md "wikilink")\*

  - [加拿大航空](../Page/加拿大航空.md "wikilink")\*

  - [中國國際航空](../Page/中國國際航空.md "wikilink")\*

  - [法國航空](../Page/法國航空.md "wikilink")
    <small>（[天合聯盟](../Page/天合聯盟.md "wikilink")）</small>

  - [印度航空](../Page/印度航空.md "wikilink")\*

  - [馬爾他航空](../Page/馬爾他航空.md "wikilink")

  - [波羅的海航空](../Page/波羅的海航空.md "wikilink")

  - [全日本空輸](../Page/全日本空輸.md "wikilink")\*

  - [韓亞航空](../Page/韓亞航空.md "wikilink")\*

  -
  - [曼谷航空](../Page/曼谷航空.md "wikilink")

  - [白俄羅斯航空](../Page/白俄羅斯航空.md "wikilink")

  - [布魯塞爾航空](../Page/布魯塞爾航空.md "wikilink")\*

  - [國泰航空](../Page/國泰航空.md "wikilink")<small>（[寰宇一家](../Page/寰宇一家.md "wikilink")）</small>

  - [克羅埃西亞航空](../Page/克羅埃西亞航空.md "wikilink")\*

  - [埃及航空](../Page/埃及航空.md "wikilink")\*

  - [衣索比亞航空](../Page/衣索比亞航空.md "wikilink")\*

  - [歐洲之翼航空](../Page/歐洲之翼航空.md "wikilink")

  - [喬治亞航空](../Page/喬治亞航空.md "wikilink")

  - [伊朗航空](../Page/伊朗航空.md "wikilink")

  - [LOT波蘭航空](../Page/LOT波蘭航空.md "wikilink")\*

  - [漢莎航空](../Page/漢莎航空.md "wikilink")\*

  - [盧森堡航空](../Page/盧森堡航空.md "wikilink")

  - [蒙特內哥羅航空](../Page/蒙特內哥羅航空.md "wikilink")

  - [北歐航空](../Page/北歐航空.md "wikilink")\*

  - [瑞士國際航空](../Page/瑞士國際航空.md "wikilink")\*

  - [TAP葡萄牙航空](../Page/TAP葡萄牙航空.md "wikilink")\*

  - [羅馬尼亞航空](../Page/羅馬尼亞航空.md "wikilink")<small>（[天合聯盟](../Page/天合聯盟.md "wikilink")）</small>

  - [泰國國際航空](../Page/泰國國際航空.md "wikilink")\*

  - [烏克蘭國際航空](../Page/烏克蘭國際航空.md "wikilink")

  - [聯合航空](../Page/聯合航空.md "wikilink")\*

  - [長榮航空](../Page/長榮航空.md "wikilink")\*

## 機隊

[Boeing_777-200ER_Austrian_SYD.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Boeing_777-200ER_Austrian_SYD.jpg "fig:Boeing_777-200ER_Austrian_SYD.jpg")客機於[悉尼機場準備起飛](../Page/悉尼.md "wikilink")\]\]
[OELNJ.VIE.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:OELNJ.VIE.jpg "fig:OELNJ.VIE.jpg")

截至2017年11月，奧地利航空機隊如下\[13\] \[14\] ：

<center>

<table>
<caption><strong>奧地利航空機隊</strong></caption>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><span style="color:white;">機型</p></th>
<th><p><span style="color:white;">數量</p></th>
<th><p><span style="color:white;">已訂購</p></th>
<th><p><span style="color:white;">載客量</p></th>
<th><p><span style="color:white;">備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><abbr title="商務艙"><span style="color:white;">J</abbr></p></td>
<td><p><abbr title="經濟艙"><span style="color:white;">Y</abbr></p></td>
<td><p><span style="color:white;">總數</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/空中客车A320系列.md" title="wikilink">空中巴士A319-114</a></p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p><abbr title="variable">可变数量</abbr></p></td>
<td><p>138</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/空中客车A320系列.md" title="wikilink">空中巴士A320-200</a></p></td>
<td><p>23</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p><abbr title="variable">可变数量</abbr></p></td>
<td><p>168</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/空中客车A321.md" title="wikilink">空中巴士A321-100</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p><abbr title="variable">可变数量</abbr></p></td>
<td><p>200</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/空中客车A321.md" title="wikilink">空中巴士A321-200</a></p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p><abbr title="variable">可变数量</abbr></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/波音767.md" title="wikilink">波音767-300ER</a></p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>36<br />
26</p></td>
<td><p>178<br />
199</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/波音777.md" title="wikilink">波音777-200ER</a></p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p>48<br />
48</p></td>
<td><p>260<br />
264</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/巴西航空工業E系列#E-195.md" title="wikilink">巴西航空工業E195</a></p></td>
<td><p>17</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p><abbr title="variable">可变数量</abbr></p></td>
<td><p>120</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/龐巴迪Dash_8.md" title="wikilink">龐巴迪Dash 8-400</a></p></td>
<td><p>18</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td><p><abbr title="variable">可变数量</abbr></p></td>
<td><p>76</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>總數</p></td>
<td><p>83</p></td>
<td><p>—</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<small>**\*備註：A319、A320、A321、E-195、Dash 8-400的經濟艙可因應實際需求而改為商務客位**
\[15\]</small>

</center>

## 獎項

### [Skytrax 评估](../Page/Skytrax.md "wikilink")

  - 2007年：四星級航空公司

## 參考資料

<references/>

## 外部連結

  - [奧地利航空官方網頁](http://www.aua.com/)
  - [奧地利航空詳細機隊資料](http://www.planespotters.net/Airline/Austrian_Airlines?show=all)
  - [奧地利航空乘客意見](http://www.airlinequality.com/Forum/austrian.htm)
  - [奧地利航空集團](http://www.austrianairlines.co.at/eng)
  - [奧地利航空貨運](http://www.auacargo.com/)

[Category:汉莎航空](../Category/汉莎航空.md "wikilink")
[Category:奧地利航空公司](../Category/奧地利航空公司.md "wikilink")
[Category:1958年成立的航空公司](../Category/1958年成立的航空公司.md "wikilink")

1.  "[Contact](http://www.austrianairlines.ag/NonSalesContact.aspx) ."
    Austrian Airlines Group. Retrieved on 8 July 2010.
2.  "[Offices in
    Austria](http://www.austrianairlines.co.at/eng/extras/contact/IFrameLocalOffice.htm)"
    Austrian Airlines, Retrieved on 26 May 2009
3.  "[Information about the city
    plan](http://www.map2web.cc/map4/index.php?fpnr=99&fdimx=3&fdimy=2)
    " City of Schwechat, Retrieved on 5 September 2009
4.
5.  [Lufthansa kauft Austrian
    Airlines](http://www.welt.de/wirtschaft/article2719890/Lufthansa-kauft-Austrian-Airlines.html)
    Welt Online, 13 November 2008
6.  [Austrian Airlines soll an Lufthansa verkauft
    werden](http://www.tagesschau.de/wirtschaft/austrianairlines104.html)
    tagesschau.de, 13 November 2008
7.  [Green Light for Merger of Austrian Airlines and
    Lufthansa](http://www.breakingtravelnews.com/news/article/green-light-for-merger-of-austrian-airlines-and-lufthansa)
    Breaking Travel News, 28 August 2009
8.  [BRIEF-Austrian Airlines shares suspended - Vienna
    bourse](http://www.finanznachrichten.de/nachrichten-2010-02/16061419-brief-austrian-airlines-shares-suspended-vienna-bourse-020.htm)
    AFX News, 4 February 2010
9.  Airliner World 雜誌 - 2007年1月
10.
11. [Austrian Airlines starts scheduled flights to
    Iraq](http://news.oneindia.in/2006/12/12/austrian-airlines-starts-scheduled-flights-to-iraq-1165936209.html)
12. [Austrian Airlines resumes service to Erbil,
    Iraq](http://www.aua.com/al/eng/austrian/news/Shorthaul/Erbil.htm)
13. [Austrian Airlines Fleet
    Details](http://www.ch-aviation.com/portal/airline/OS#al_profile_tab_fleet)
14. <http://www.austrian.com/Info/Flightinformation/OurFleet.aspx?sc_lang=en&cc=US>
    Austrian Airlines Group Fleet \]
15. [Austrian Airlines Fleet
    configurations](http://www.austrianairlines.co.at/eng/Austrian/Fleet/)